<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Payact.github.io</id>
    <title>Cuihuaer</title>
    <updated>2022-04-14T13:33:35.382Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Payact.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Payact.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://Payact.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Payact.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Cuihuaer</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三节沉默]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/san-jie-chen-mo/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/san-jie-chen-mo/">
        </link>
        <updated>2022-03-31T02:12:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> <br>
▪ 读到《时间与水》，联想起另外两节来自不同时空的诗。挺有意思的，拼在一起，像是一组场景画，静谧春光中的心有灵犀，盛夏里漏了一拍的心跳，多年以后冬日街头陌生又熟悉的相视，看见鼻子里呼出的白气。沉默并非总是毫无波澜，有时或许是因为心太近，连呼吸也不肯打搅。诗人们真是有慧眼，总是能完成如此巧妙精微的捕捉。<br>
 <br>
每当我开口<br>
你的寂静就俘获了我的话语<br>
 <br>
在我的意识和你的唇<br>
之间<br>
有一片无路的大海<br>
 <br>
事隔经年<br>
我该以何贺你<br>
以眼泪，以沉默<br>
 <br>
不过将三节沉默的片段放在一起，还真是让人觉得心口有些堵了。<br>
第二三节片段分别来自斯泰因·斯泰纳尔的《时间与水》，和拜伦的《春逝》。值得一提的是，第一节片段来自D.H.劳伦斯的《倾听》，初读就被这个翻译深深打动，来来回回读了好些次。再一看，原来译者是吴笛，脑海里瞬间就浮现老师忘情地朗诵莎士比亚的样子了，抑扬顿挫里饱含着真挚与热爱，以及那时候的自己，手撑着脑袋，古英语听得一知半解，却不自知地，迷入了夏夜里的时间漩涡。<br>
 <br>
▪ 山中无历日，寒尽不知年。<br>
是真实写照了。<br>
 <br>
▪ 其实现在没有那么喜欢读书了，庞杂的好奇心只属于从前那个年龄段。况且从前还会赋予阅读很多意义。<br>
现在不觉得有什么特别的意义，只是消遣。<br>
但是，作为消遣，它仍然是我生命中不可或缺的一部分。表达，思想，情感，偏偏是它们，是我以为这世上的真正真实，甚至是一切到头最后仅剩下的东西。它们是动人，是浪漫。是要和浪漫相伴到宇宙尽头的。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649924010528.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[房不塌了：GitHub Desktop & Waline]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/fang-bu-ta-liao-github-desktop-and-waline/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/fang-bu-ta-liao-github-desktop-and-waline/">
        </link>
        <updated>2022-01-18T02:29:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> <br>
▪ 房又塌了， 网站又出问题了。GitHub同步有问题，好那换成Coding吧。Coding不支持静态网站托管了，那就另外挪到腾讯云吧。什么，托管在腾讯云另外绑定域名的话是得有备案的才行，这后缀根本就不能备案啊？评论区呢？我的评论区怎么又不见了？Leancloud 又又又出问题了？本来Valine就半残不残的了……<br>
原本以为最简单省事儿的方式没想到这么坑。<br>
吐血，不搞了，就这样吧。当本地编辑器得了。<br>
 <br>
▪ 2022.4.14更新：用GitHub Desktop同步（参见gd1214b的<a href="https://www.cnblogs.com/sevan232975" target="_blank">解决Gridea同步失败的问题</a>），挺顺利的，就是搞得跟套娃似的……<br>
评论系统改成<a href="https://waline.js.org/" target="_blank">Waline</a>了，瞎改了改样式，协调点。<br>
换了表情包，把原先的宽度限制改成高度限制，不然这个表情包会很奇怪。<br>
用Vercel部署的话，注意serverURL填部署时告诉你会指向最新的地址，而不是<a href="https://waline.js.org/" target="_blank">Waline</a>官方文件里说的点击Visit跳转的网站地址，那个每次重新部署后都会变的。<br>
AUTHER_EMAIL别漏了填，不然首次评论就收不到邮件提醒了。别问我怎么知道的。<br>
希望能坚持得久一点，不想再换成什么WValine，WWaline了。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649920078278.png" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今夜梦里航行的船只]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/jin-ye-meng-li-hang-xing-de-chuan-zhi/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/jin-ye-meng-li-hang-xing-de-chuan-zhi/">
        </link>
        <updated>2021-12-25T12:35:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649652517720.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[波普与灵光消逝]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/bo-pu-yu-ling-guang-xiao-shi/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/bo-pu-yu-ling-guang-xiao-shi/">
        </link>
        <updated>2021-11-28T13:30:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> <br>
▪ 谎言可以有几种方式？<br>
一是让虚假替代自己的那部分记忆，模糊中，连自身也信以为真。<br>
二是让部分的真实成为全部，真实遮蔽真实，铺陈的真实营造假象。<br>
还有呢。<br>
 <br>
▪ 吃饭时诚恳地掏出大众点评，音乐却是小众的才好听→挖到宝了→品味独特→我就是我，最独特的烟火？<br>
证明自我的独特性与意义仿佛是我们与生俱来的本能。可是，可是可是，其实真的都是普普通通大众中的一份子，茫茫沙漠里跟其它沙子没啥两样的一粒小沙子。大众点评高分餐厅好吃的概率高，评论999+的歌曲好听的概率也高。<br>
享乐嘛，纯粹一点，有时候烂大街没啥不好，简单省力。<br>
 <br>
▪ 前几天，读到一篇文章以本雅明在《灵光消逝的年代》的美学观点来阐述整形手段日益发达，而人们却感觉神颜较以往贫乏了许多的状况。还蛮有趣的。<br>
科技，准确的说，是每一项科技手段，自打其出生就拥有了独立意志，它只服务于利益，它永远觉得伦理学聒噪，它日新月异蓬勃发展——美的可复制性与易得性无限提高。于此，我们得以观摩这实践于人脸之上的波普艺术，整形是大众审美的狂欢盛宴。是的，平权永远是政治正确，下里巴人总会高过阳春白雪一头的。<br>
但毫无疑问，可复制性消弭了人与艺术品之间的距离，这也是曾经充满神性的灵光显得黯淡了，稀缺美好像就这么消隐了。在无所不能的道路上一往直前，也必定意味着在灵性的消逝中越走越远。<br>
不过，话说回来，做人嘛，不能太贪心。<br>
 <br>
▪ 解梦对我来说毫无难度，因为我的梦总是太过真实清晰。一觉梦醒，恍惚间思索片刻，就对自己的心又多了几分了解，那些关切，渴望，求而不得。<br>
会叹一口气，以为白日里的无甚起伏是足够心平气和的意思了，没想到睡梦中是波澜壮阔，是一五一十地陈述。真是打脸。<br>
 <br>
▪ 家里有两只狗，感觉自己像是一枚移走在家中的上古时期那种拥有酷炫特效的光标。人走狗随，一棕一白两个小毛球一步不离，一回头就是一前一后两双乌溜溜的大眼睛，天真无邪地转呀转。上个卫生间也是两小只齐齐地坐在门口等着。<br>
太好玩啦，以后要养三只，就拥有更酷炫的特效啦。<br>
 <br>
▪ 最近喜欢看动画片。真切的美好，可以妥帖安放想象力。<br>
 <br>
▪ 读了一本213万字的烂小说，写得太烂了太烂了太烂了。<br>
原来人物有血有肉是很高的评价了。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649922682220.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人老了的好处]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/ren-lao-le-de-hao-chu/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/ren-lao-le-de-hao-chu/">
        </link>
        <updated>2021-10-30T12:59:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> <br>
▪ 服饰是一种纯粹的自我表达语言。从语言的意义上而言，它极尽温和，没有任何指向性，攻击性，只是等待过路人的解读。<br>
流行元素就像时兴一阵的网络热词，总是因其表达意义巧妙地触发了大众共鸣，而被世人争先恐后地运用起来。随着在人群间的风靡，它们的本意会被忘却，时髦就成了其最直接的表意，与载体场合的适配度就没有人讲究了。当某一天人们腻了味了，它们会在一夜之间消失得毫无踪迹。<br>
同一类型元素的密集呈现，像是辞藻堆砌的文章（这年头读到的少了，意象铺陈眼花缭乱的古风歌词大概算个例子），还带了很多感叹号那种。铆钉皮质金属件马丁靴，荷叶边泡泡袖小碎花公主裙，削肩掐腰高开叉……是饱含情感的强烈表达欲，极富生命力。<br>
碰到一身顺色儿，从头到脚从帽子到耳饰到手袋的那种顺色儿，譬如英国女王的红橙黄绿青蓝紫，像是若干齐整磅礴的排比句扑面而来。有真功夫，是会让人一时愣住说不出话的。<br>
无关美丑，只是去解读服饰的表意，真是挺好玩的事儿。又如粉色，女子一旦到了某个奇妙的年龄卡点，穿粉色，一身青春靓丽的少女模样，会成为一件莫大的安慰、证明、和底气。多年前商场里有一个品牌，叫作粉红玛莉，是这一粉色精神的完美写实了。当然了，众所周知，真正的二八少女少有热衷粉色的，因为她们也在费着大劲儿去展现她们那个年龄所不拥有的东西呢。<br>
不过，日常生活中，男性的服饰语言好像就没有那么丰富，也许对于男性来说，是舒服就好，一切尽在不言中吧。<br>
 <br>
▪ 距离拔智齿拔得半边舌头麻没有味觉已经快三个月了。<br>
说实话自己都还没反应过来，原来这辈子和舌头的缘分这么浅的么，也没多大岁数啊，就没有完整的舌头完整的味觉了？有时候，会觉得，这怕不是在做梦，可有时候，那些关于完整的咀嚼完整的味觉的记忆，又恍惚得像是前世。<br>
虽然说，人身上的零部件一直在磨损消耗，一路上乒乒乓乓噼里啪啦坏一些掉落一些是常事，失去终是归途。可这……实在也忒早了些，一下子还真是蛮难适应的。<br>
想起来《哈尔的移动城堡》里的一句话——人老了以后，最大的好处就是可以失去的东西越来越少了——然后，我就很想也被施个咒，瞬间变成七老八十满头白发一口黑牙伛偻着背的老婆婆——哈，悠闲地，从容地，坦然地面对我的舌头零部件的损坏。就不必像现在这样心痛和不习惯了嘛。<br>
不过，别做白日梦啦，事实的真相应该是，将来老去的从容，是历经无数无数这样的失去这样的心痛之后的习惯和麻木。包括人与事。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649924443969.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[初秋]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/chu-qiu/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/chu-qiu/">
        </link>
        <updated>2021-10-12T11:26:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> <br>
▪ 初秋清晨的空气让人动心。温度略低于鼻腔的清冷，夹带着若有若无的桂花香，疏离又得体。让人沉醉。只是呼吸，一口一口地呼吸感受，在窗前站很久。夏日的蝉鸣，热闹散去，各色气息声响都散去了。世界静了。<br>
想起来，小时候，大清早，和三五好友打打闹闹晃晃荡荡地去上学，也是走在这冷冽的影影绰绰的桂花香里；大学时，手里抓着早饭快步赶着早课，脚下的落叶哗啦啦地响，抬头瞧见阳光顷洒了教学楼的一大半——刚进校门的这几棵桂花树，好香。<br>
 <br>
▪ 欲望不该囤积。收藏列表和购物车，以及一些目标清单，该是随用随清的。要么解决，要么丢弃。<br>
它不该满溢出当下，然后只能将溢出的那部分置放到未来。人其实变化很快，下一刻的自己不会是此刻的自己，会有不同的喜好，没理由也很难对此刻的自己负责。又何必今日放明日，明日放后日，这月放下月，清单越列越长，让自己时时刻刻有未完成之感。<br>
真正重要的，其实都是当下已经在做的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[九月]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/jiu-yue/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/jiu-yue/">
        </link>
        <updated>2021-09-30T11:15:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> <br>
▪ 科幻片真真就是恐怖片。一直觉得，有些未知，是片阴幽禁地，是不容得想象力闯入的。尤其是对偏悲观的人而言，给出一个美好结局吧，难以打心眼里信服，安排一个开放性结局的话，更难靠自己妥善安排好一个结局了。<br>
说起来，我觉得我对人类命运的悲观态度，都怪当初小学一二年级时写数学计算题读到的一张知识小卡片，大致是“五十亿年后，太阳将会成为一颗红巨星吞噬地球……”<br>
天哪，幼小的心灵怎么经得起来自如此宏大叙事的巨大惊吓，眼泪夺眶而出——总之从午休开始抽抽嗒嗒地哭。<br>
哭啊哭，哭到下午上课，是节自由活动的体育课。记得很清楚，那天，红色的塑胶跑道上是方瓦蓝瓦蓝的天空，一片云也没有的那种。午后一两点的阳光炙热明亮，杞人忧天的我努力睁着眼在白花花的阳光里找太阳——对，就是那个亮亮的白点，可我一眼根本望不到它在时间尽头里的样子，却又满脑子都是几十亿年后一个红通通的大火球要吞掉地球的画面……那种太阳让我又陌生又害怕的感觉，至今记忆犹新（题外话，哪来这么个多愁善感的娃，真的是墙都不服就服小时候的我自己……）。<br>
总之，我蹲在操场角落红着眼圈，抹着眼泪。几个好朋友关切地围着我，问怎么了，我只是哭，却说不出什么。是有些奇怪和……不好意思嘛。<br>
哭啊哭，哭到下课了我妈来接我，呜呜咽咽抽泣了一路，我妈问我，我不说话，只是掉着眼泪。她再三问我，我就委屈巴巴一五一十地跟开口了。<br>
&quot;呜呜呜……写数学作业的时候呜呜呜……书上说太阳会变成红巨星要吞掉地球呜呜呜……人类要灭绝呜呜呜……&quot;<br>
我妈听乐了，噗嗤一笑，“几十亿年后的事情和你有什么关系啊？”<br>
“怎么和我没关系啊，地球没有了，以后的人类怎么办……”<br>
“以后的人类和你有什么关系呀，你早就不在这个世界上了不是嘛？”<br>
“怎么和我没关系啊，那以后的人类也是……”<br>
一时自己也说不出什么所以然，觉得哭得好像是有点奇怪。然后就哭得更大声了，悲恸于人类的悲惨命运之外，还为着自己的说不清楚他人的不理解——<br>
人类的悲欢并不想通，我妈只觉得我吵闹。迅哥儿说的没错。<br>
 <br>
▪ 听朋友说原生家庭如何，伤害如何缺陷又如何如何。<br>
反问，你有责任心和上进心的优良品质是不是你父母带给你的？<br>
答曰，好像也是……<br>
为啥老要揪着原生家庭不放呢。只是觉得，人本身就一直是被经历所塑造的。此刻当下的自己，是过去所经历的一切时光的立体呈现，那些美好的品质，与不喜的缺失，都是过去的经历所赋予的。并且我们一直在路上，一段亲密关系甚至放大到所有的人际交往，总都带来甜蜜，也给予创伤。然后为着疗合伤口，或求己，或求人……寻寻觅觅，终其一生。<br>
当然，我们也会疗愈路过的人，与此同时不可避免地，也伤害到他们。<br>
 <br>
▪ 不开心不开心不开心。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649649127459.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[八月]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/ba-yue/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/ba-yue/">
        </link>
        <updated>2021-08-31T13:08:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> <br>
▪ 盛夏，午后，遛狗。江面的粼粼波光像是时光在前方招手。<br>
 <br>
▪ 有时候这个命就没法讲。一个月能被狗咬两次，月初一次，月末一次，其中有一次好像还是自家的狗（对了对牙齿印，感觉齿距一模一样）。反正倒霉的时候就一环扣一环，也没啥，蠢人遛蠢狗，不是一家人，不进一家门。<br>
 <br>
▪ 忌急，戒贪；冷静，理性；相信自己，乐观。<br>
 <br>
▪ 循环的周一到周日，轮回的春夏秋冬……时间的计量方式总给人一种周而复始感，仿佛总会有新的一周，新的一年，让人可以安安心心地把新的决心，新的计划妥帖置下。<br>
可未来真的存在吗，它只存在于童话故事中老巫婆的水晶球里吧。走在时间的梯子上，脚下永远只能踩着此刻的那一阶。<br>
 <br>
▪ 只要所言所行是强者/弱者的模样，那么世界所看到的就是一个强者/弱者，那么自己就是了。<br>
面具让人无所不能。以及，面具戴久了就摘不不下来了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[勇敢与钻石]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/qi-yue/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/qi-yue/">
        </link>
        <updated>2021-07-31T01:46:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> <br>
▪ 小时候，总是不能理解，为什么童话故事都这样简单愚蠢：娶到公主的总是最勇敢的王子？降服恶龙的总是最勇敢的骑士？找到宝藏的也总是最勇敢的男孩？聪明是不一定会有好结果的，它常与诡计多端的坏蛋相联系；善良也是，善良的笨蛋是会被吃掉的。<br>
唯独勇敢不是。勇敢是那个永远永远正面且每一个主人公都不可或缺的美好品质。为什么呢，读了那么多故事的我，真的想不明白，甚至一直觉得，这些幼稚的故事，就是糊弄小孩子的吧。<br>
可是现在，我明白了，勇敢原来真的那么重要，无论是对一个小小的人而言，还是对走了几千万年直到今天的人类而言。也许只是靠着自己给自己点上的那一小簇柴火棍的光亮，才能一步一步，一步一步地走下去。<br>
可是，我真的希望自己永远都不要明白这一点。<br>
 <br>
▪ 很难过很难过的时候，也要找镜子对自己笑一笑，笑起来总是好看的，好看就会开心一点点。一点点的开心，是会像钻石一样一闪一闪发着光的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[屎壳郎的日记]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/liu-yue/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/liu-yue/">
        </link>
        <updated>2021-06-30T06:17:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> <br>
▪ 人的世界，总是心的世界吧。我想，挫败与痛苦一定是源于内心的世界与真实的世界有所偏差，它们是要我更接近实相的提醒。调整自己的世界，以及自己对世界的预期，预期不该是一个固定值，而是范围值吧。<br>
可是，可是痛苦的世界和正常的世界又能有多少重叠的部分呢。人各有命，福祸相依是假的，苦尽甘来也是骗人的。只不过是在给自己建设意义罢了。<br>
 <br>
▪ 错了。<br>
即使已经把预期调整的很低了，结果也确实落入其中。但当事情真正发生的时候，痛苦永远是最真实的，并非和预期一致就能接受的。<br>
 <br>
▪ 情绪就像一坨屎，每天都要喂自己吃屎，唧唧歪歪慢吃快吃迟早要吃，不如一口闷下。<br>
别出声，别抱怨。一口闷下，不过如此。<br>
 <br>
▪ 想当那块圆滚滚的大石头，不想当西西弗斯。</p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649918719760.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>加缪说，“这则神话之所以悲壮，正因为神话的主人公是有意识的……只有在他意识到荒诞的那些少有的时刻，命运才是悲壮的。”<br>
“在反躬审视自己生命的时刻，西西弗再次来到岩石跟前，静观一系列没有联系的行动，这些行动变成了他的命运，由他自己创造的，在他记忆的注视下善始善终。”<br>
“西西弗沉默的喜悦全在于此。他的命运是属于他的，他的岩石是他的东西。”<br>
那么，下面这两张图就是加缪的意思吧。</p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649917936382.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649918208844.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>《屎壳郎的日记》，值得一读。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>