<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Payact.github.io</id>
    <title>Cuihuaer</title>
    <updated>2022-04-16T06:12:39.986Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Payact.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Payact.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://Payact.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Payact.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Cuihuaer</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[他既是上帝也是魔鬼]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/Demian/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/Demian/">
        </link>
        <updated>2022-04-12T11:24:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>“亲爱的辛克莱，我们的神叫阿卜拉克萨斯，他既是上帝也是魔鬼，他既包容了光明世界也包容了黑暗世界。”</p>
</blockquote>
<p>光听名字的话，《德米安：彷徨少年时》可能会让人以为不过又是一本《少年维特之烦恼》，但其实并非如此。歌德描述的确实是少年为赋新词强说愁的怅惘，但黑塞所讨论的，是一个人在走向自身的这条路上的彷徨，也就是书里辛克莱成为德米安的过程。</p>
<p>不得不说，黑塞这本书还是挺让人有共鸣的，因为好像是在很小的时候，我就做了这样一个决定，这个所谓“走向自身”的决定。现在想起来，也许是因为从小就有一个温和的开明的包容的母亲，也可能是因为青少年时期读的那些晦涩的不大合时宜的文学作品，在我还未同真实世界有太多接触碰撞，互相了解认识的时候，是它们告诉我世界和人有多五花八门奇奇怪怪，我信以为然，并一一接受……总之，我不想对自己的任何一部分视而不见甚至是否定，我喜欢自洽之下的松弛与舒适，我想同自己的灵魂赤裸相拥。只不过，既然被称为决定，就意味着也曾有过自我怀疑，自我审视，尤其是观摩他者之时。倒是没有辛克莱那么多的彷徨与挣扎，不过书里好些片段还是会让我回想起自己过去的思考，尤其是黑塞借皮斯托利乌斯之口所说的一些话。比如，</p>
<p>“亲爱的辛克莱，我们的神叫阿卜拉克萨斯，他既是上帝也是魔鬼，他既包容了光明世界也包容了黑暗世界。”</p>
<p>阳光之下永远有阴影。那些人性至阴暗至自私的部分倒也不必避之而不及。尤其是自己的。很多时候，出于夜晚和酒精的缘故，它们才变成可以坦白的东西，它们得以释放，缭绕在暗夜里。也有很多时候，人们对着一个不知名树洞大声叫嚷，以一种把厨余垃圾丢到公共垃圾桶的形式，试图把它们丢掉，剧烈而粗暴。</p>
<p>它们被自身看作是禁忌。灵魂性免疫缺陷不过如此。</p>
<p>可又何必自我攻击。天使和魔鬼本就都是我们自己想象出来的，天使和魔鬼本就都是我们自己。</p>
<p>从来不觉得正视与接受自身魔鬼的那一部分的存在，就会等同于自私与为所欲为。恰恰相反，我以为，只有看到了自己的全部的人，才更能看到他人的全部，真正珍视自己的人，也珍视他人，对自我的坦诚也意味着理性的思考与取舍。“可以带着庄重的思想从高脚杯里喝酒，并想着秘密宗教祭礼，而不去把自己或别人钉在十字架上”。生活中，我会喜欢和这样的人相处，“周围环绕着成熟心灵气氛的人”，是天使一般的存在。</p>
<p>尽管如此，但“这世上没有任何东西比走一条把人引向他自身的道路更使人厌恶的了”。黑塞说的没错。走向自身多难啊，不仅要在闭眼扭头不想看自己的时候，使劲儿把自己的脑袋掰回来，更意味着随时随地去觉察和辨识自己的心。</p>
<p>就像，并不觉得心直口快是一个褒义词。大多数时候，逞一时言语之快，往往快得来不及去觉察自己的心，而没有自我觉察的所谓真实和真诚毫无意义，于人于己都是。微博抖音种种评论区，人们出于匿名恣意放飞，随之而来的是满目的戾气。这些戾气，并不是随利箭一般的攻击性言论所产生的，戾气本就一直存在于攻击者自身——如黑塞所说，“如果我们恨一个人，那么我们恨的是他的形象存在于我们自身的东西。我们自身不存在的东西是不会使我们激动的。”好比是，男性对美丽的女性和女性对帅气的男性发表不友好评论的情况总是少见的。我们所看到的事物，往往来源于我们自身中的事物。而沉醉于快言快语时，是难以做到如剥洋葱一般一点一点剥开自己的心，去看“存在于我们自身的东西”究竟是什么的。当然，这确实真的很难。</p>
<p>虽然这条路使人厌恶，黑塞依然认为，“每个人的真正职业只有一个：走向自身”。这一点我并不赞同。个人有个人的选择，个人有个人的命运吧。人群中到底做哪个选择的人更多？我不知道，也许是一半一半。</p>
<p>只不过有时候，做一个选择走向自身的人，仿佛才是那个做梦的人——<br>
“我确信，你和神鬼有来往。”<br>
“我对神鬼一无所知，我生活在自己的梦里。”<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649919312842.png" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三段沉默]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/san-duan-chen-mo/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/san-duan-chen-mo/">
        </link>
        <updated>2022-03-31T02:12:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>▪ 读到《时间与水》，联想起另外两节来自不同时空的诗。挺有意思的，拼在一起，像是一组场景画，静谧春光中的心有灵犀，盛夏里漏了一拍的心跳，多年以后冬日街头陌生又熟悉的相视，看见鼻子里呼出的白气。沉默并非总是毫无波澜，有时或许是因为心太近，连呼吸也不肯打搅。诗人们真是有慧眼，总是能完成如此巧妙精微的捕捉。</p>
<p>每当我开口<br>
你的寂静就俘获了我的话语</p>
<p>在我的意识和你的唇<br>
之间<br>
有一片无路的大海</p>
<p>事隔经年<br>
我该以何贺你<br>
以眼泪，以沉默</p>
<p>不过将三节沉默的片段放在一起，还真是让人觉得心口有些堵了。<br>
第一节片段来自D.H.劳伦斯的《倾听》，初读就被这个翻译深深打动，来来回回读了好些次。再一看，原来译者是吴笛老师，脑海里瞬间就浮现他忘情地朗诵莎士比亚的样子了，抑扬顿挫里饱含着真挚与热爱，以及那时候的自己，手撑着脑袋，古英语听得一知半解，却不自知地，迷入了夏夜里的时间漩涡。</p>
<p>▪ 山中无历日，寒尽不知年。<br>
是真实写照了。</p>
<p>▪ 其实现在没有那么喜欢读书了，庞杂的好奇心只属于从前那个年龄段。况且从前还会赋予阅读很多意义。<br>
现在不觉得有什么特别的意义，只是消遣。<br>
但是，作为消遣，它仍然是我生命中不可或缺的一部分。表达，思想，情感，偏偏是它们，是我以为这世上的真正真实，甚至是一切到头最后仅剩下的东西。它们动人而浪漫。是要和浪漫相伴到宇宙尽头的。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649924010528.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今夜梦里航行的船只]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/jin-ye-meng-li-hang-xing-de-chuan-zhi/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/jin-ye-meng-li-hang-xing-de-chuan-zhi/">
        </link>
        <updated>2021-12-25T12:35:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p> </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649652517720.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[房不塌了：GitHub Desktop & Waline]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/fang-bu-ta-liao-github-desktop-and-waline/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/fang-bu-ta-liao-github-desktop-and-waline/">
        </link>
        <updated>2021-12-12T02:29:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>▪ 房又塌了， 网站又出问题了。GitHub同步有问题，好那换成Coding吧。Coding不支持静态网站托管了，那就另外挪到腾讯云吧。什么，托管在腾讯云另外绑定域名的话是得有备案的才行，这后缀根本就不能备案啊？评论区呢？我的评论区怎么又不见了？Leancloud 又又又出问题了？本来Valine就半残不残的了……<br>
原本以为最简单省事儿的方式没想到这么坑。<br>
吐血，不搞了，就这样吧。当本地编辑器得了。</p>
<p>▪ 2022.4.14更新：用GitHub Desktop同步（参见gd1214b的<a href="https://www.cnblogs.com/sevan232975" target="_blank">解决Gridea同步失败的问题</a>），挺顺利的，就是搞得跟套娃似的……<br>
评论系统改成<a href="https://waline.js.org/" target="_blank">Waline</a>了，瞎改了改样式，协调点。<br>
换了表情包，把原先的宽度限制改成高度限制，不然这个表情包会很奇怪。<br>
用Vercel部署的话，注意serverURL填部署时告诉你会指向最新的地址，而不是<a href="https://waline.js.org/" target="_blank">Waline</a>官方文件里说的点击Visit跳转的网站地址，那个每次重新部署后都会变的。<br>
AUTHER_EMAIL别漏了填，不然首次评论就收不到邮件提醒了。别问我怎么知道的。<br>
希望能坚持得久一点，不想再换成什么WValine，WWaline了。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649920078278.png" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谎言]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/bo-pu-yu-ling-guang-xiao-shi/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/bo-pu-yu-ling-guang-xiao-shi/">
        </link>
        <updated>2021-11-28T13:30:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>▪ 谎言可以有几种方式？<br>
一是让虚假替代自己的那部分记忆，模糊中，连自身也信以为真。<br>
二是让部分的真实成为全部，真实遮蔽真实，铺陈的真实营造假象。<br>
还有呢。</p>
<p>▪ 吃饭时诚恳地掏出大众点评，音乐却是小众的才好听→挖到宝了→品味独特→我就是我，最独特的烟火？<br>
证明自我的独特性与意义仿佛是我们与生俱来的本能。可是，可是可是，其实真的都是普普通通大众中的一份子，茫茫沙漠里跟其它沙子没啥两样的一粒小沙子。大众点评高分餐厅好吃的概率高，评论999+的歌曲好听的概率也高。<br>
享乐嘛，纯粹一点，有时候烂大街没啥不好，简单省力。</p>
<p>▪ 前几天，读到一篇文章以本雅明在《灵光消逝的年代》的美学观点来阐述整形手段日益发达，而人们却感觉神颜较以往贫乏了许多的状况。还蛮有趣的。<br>
科技，准确的说，是每一项科技手段，自打其出生就拥有了独立意志，它只服务于利益，它永远觉得伦理学聒噪，它日新月异蓬勃发展——美的可复制性与易得性无限提高。于此，我们得以观摩这实践于人脸之上的波普艺术，整形是大众审美的狂欢盛宴。是的，平权永远是政治正确，下里巴人总会高过阳春白雪一头的。<br>
但毫无疑问，可复制性消弭了人与艺术品之间的距离，这也是曾经充满神性的灵光显得黯淡了，稀缺美好像就这么消隐了。在无所不能的道路上一往直前，也必定意味着在灵性的消逝中越走越远。<br>
不过，话说回来，做人嘛，不能太贪心。</p>
<p>▪ 解梦对我来说毫无难度，因为我的梦总是太过真实清晰。一觉梦醒，恍惚间思索片刻，就又对自己多了些了解，那些关切，渴望，求而不得。<br>
会叹一口气，以为白日里的无甚起伏是足够心平气和的意思了，没想到睡梦中是波澜壮阔，是一五一十地陈述。真是打脸。</p>
<p>▪ 家里有两只狗，感觉自己像是一枚移走在家中的上古时期那种拥有酷炫特效的光标。人走狗随，一棕一白两个小毛球一步不离，一回头就是一前一后两双乌溜溜的大眼睛，天真无邪地转呀转。上个卫生间也是两小只齐齐地坐在门口等着。<br>
太好玩啦，以后要养三只，就拥有更酷炫的特效啦。</p>
<p>▪ 最近喜欢看动画片。真切的美好，可以妥帖安放想象力。</p>
<p>▪ 读了一本213万字的烂小说，写得太烂了太烂了太烂了。<br>
原来人物有血有肉是很高的评价了。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649922682220.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人老了的好处]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/ren-lao-le-de-hao-chu/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/ren-lao-le-de-hao-chu/">
        </link>
        <updated>2021-11-06T12:59:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>距离拔智齿拔得半边舌头麻没有味觉已经快三个月了。</p>
<p>说实话自己都还没反应过来，原来这辈子和舌头的缘分这么浅的么，也没多大岁数啊，就没有完整的舌头完整的味觉了？有时候，会觉得，这怕不是在做梦，可有时候，那些关于完整的咀嚼完整的味觉的记忆，又恍惚得像是前世。</p>
<p>虽然说，人身上的零部件一直在磨损消耗，一路上乒乒乓乓噼里啪啦坏一些掉落一些是常事，失去终是归途。可这……实在也忒早了些，一下子还真是蛮难适应的。</p>
<p>想起来《哈尔的移动城堡》里的一句话——人老了以后，最大的好处就是可以失去的东西越来越少了——然后，我就很想也被施个咒，瞬间变成七老八十满头白发一口黑牙伛偻着背的老婆婆——哈，悠闲地，从容地，坦然地面对我的舌头零部件的损坏。就不必像现在这样心痛和不习惯了嘛。</p>
<p>不过，别做白日梦啦，事实的真相应该是，将来老去的从容，是历经无数无数这样的失去这样的心痛之后的习惯和麻木。包括人与事。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1650087456433.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[服饰语言]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/fu-shi-yu-yan/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/fu-shi-yu-yan/">
        </link>
        <updated>2021-10-30T12:49:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>服饰是一种纯粹的自我表达语言。从语言的意义上而言，它极尽温和，没有任何指向性，攻击性，只是等待过路人的解读。</p>
<p>流行元素就像时兴一阵的网络热词，总是因其表达意义巧妙地触发了大众共鸣，而被世人争先恐后地运用起来。随着在人群间的风靡，它们的本意会被忘却，时髦就成了其最直接的表意，与载体场合的适配度就没有人讲究了。当某一天人们腻了味了，它们会在一夜之间消失得毫无踪迹。</p>
<p>同一类型元素的密集呈现，像是辞藻堆砌的文章（这年头读到的少了，意象铺陈眼花缭乱的古风歌词大概算个例子），还带了很多感叹号那种。铆钉皮质金属件马丁靴，荷叶边泡泡袖小碎花公主裙，削肩掐腰高开叉……是饱含情感的强烈表达欲，极富生命力。</p>
<p>碰到一身顺色儿，从头到脚从帽子到耳饰到手袋一个色系的那种顺色儿，譬如英国女王的红橙黄绿青蓝紫，像是若干齐整磅礴的排比句扑面而来。是会让人一时愣住说不出话的。</p>
<p>无关美丑，只是去解读服饰的表意，真是挺好玩的事儿。又如粉色，女子一旦到了某个奇妙的年龄卡点，穿粉色，一身青春靓丽的少女模样，会成为一件莫大的安慰，证明，和底气。多年前商场里有一个品牌，叫作粉红玛莉，是这一粉色精神的完美写实了。当然了，众所周知，真正的二八少女少有热衷粉色的，因为她们也在费着大劲儿去展现她们那个年龄所不拥有的东西呢。</p>
<p>不过，日常生活中，男性的服饰语言好像就没有那么丰富，也许对于男性来说，是舒服就好，一切尽在不言中吧。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649924443969.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[入秋]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/ru-qiu/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/ru-qiu/">
        </link>
        <updated>2021-10-21T11:26:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>▪ 初秋清晨的空气让人动心。温度略低于鼻腔的清冷，夹带着若有若无的桂花香，疏离又得体。让人沉醉。只是呼吸，一口一口地呼吸感受，在窗前站很久。夏日的蝉鸣，热闹散去，各色气息声响都散去了。世界静了。<br>
想起来，小时候，大清早，和三五好友打打闹闹晃晃荡荡地去上学，也是走在这冷冽的影影绰绰的桂花香里；大学时，手里抓着早饭快步赶着早课，脚下的落叶哗啦啦地响，抬头瞧见阳光顷洒了教学楼的一大半——刚进校门的这几棵桂花树，好香。</p>
<p>▪ 欲望不该囤积。收藏列表和购物车，以及一些目标清单，该是随用随清的。要么解决，要么丢弃。<br>
它不该满溢出当下，然后只能将溢出的那部分置放到未来。人其实变化很快，下一刻的自己不会是此刻的自己，会有不同的喜好，没理由也很难对此刻的自己负责。又何必今日放明日，明日放后日，这月放下月，清单越列越长，让自己时时刻刻有未完成之感。<br>
真正重要的，其实都是当下已经在做的。</p>
<p>▪ 不开心不开心不开心。<br>
 </p>
<center>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://Payact.github.io/post-images/1649649127459.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于科幻]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/jiu-yue/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/jiu-yue/">
        </link>
        <updated>2021-09-28T11:15:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>The Girlfriend Experience 第三季出了，豆瓣评分并不高，可能是和预期差得有些大吧，哈哈。毕竟还是第一季的类型更受欢迎一些。</p>
<p>情节性是弱了些，收尾也过于仓促，导演想讨论的议题太多了。关于人类情绪欲望的数据化，并由此对个人提供高度精确的定制化服务，以及关于人类赛博格，生命与意识，死亡与永存等等。不过倒也没有故弄玄虚，议题的一一展开还是挺真诚的。不过即便如此，对我来说，观感也并不好。因为我真的就不喜欢科幻。</p>
<p>科幻作品对我来说和恐怖作品没有什么区别。一直这么觉得。有些未知是阴幽禁地，是容不得想象力的闯入的。对我这样偏悲观的人而言，给出的美好结局，往往难以打心眼里信服，安排一个开放性结局的话，又难以靠自己妥善安排好一个结局。</p>
<p>说起来，我觉得我对科幻的不喜欢，对人类未来的悲观态度，都是源于小学一二年级时写数学计算题读到的那张知识小卡片，大致是“五十亿年后，太阳将会成为一颗红巨星吞噬地球……”</p>
<p>天哪，幼小的心灵怎么经得起来自如此宏大叙事的巨大惊吓，眼泪夺眶而出——总之从午休开始抽抽嗒嗒地哭。</p>
<p>哭啊哭，哭到下午上课，是节自由活动的体育课。记得很清楚，那天，红色的塑胶跑道上是方瓦蓝瓦蓝的天空，一片云也没有的那种。午后一两点的阳光炙热明亮，杞人忧天的我努力睁着眼在白花花的阳光里找太阳——对，就是那个亮亮的白点，可我一眼根本望不到它在时间尽头里的样子，却又满脑子都是几十亿年后一个红通通的大火球要吞掉地球的画面……那种太阳让我又陌生又害怕的感觉，至今记忆犹新（哪来这么个多愁善感的娃，真的是墙都不服就服小时候的我自己……）。</p>
<p>总之，我蹲在操场角落红着眼圈，抹着眼泪。几个好朋友关切地围着我，问怎么了，我只是哭，却说不出什么。是有些奇怪和……不好意思嘛。</p>
<p>哭啊哭，哭到下课了我妈来接我，呜呜咽咽抽泣了一路，我妈问我，我不说话，只是掉着眼泪。她再三问我，我就委屈巴巴一五一十地跟开口了。</p>
<p>&quot;呜呜呜……写数学作业的时候呜呜呜……书上说太阳会变成红巨星要吞掉地球呜呜呜……人类要灭绝呜呜呜……&quot;<br>
我妈听乐了，噗嗤一笑，“几十亿年后的事情和你有什么关系啊？”</p>
<p>“怎么和我没关系啊，地球没有了，以后的人类怎么办……”</p>
<p>“以后的人类和你有什么关系呀，你早就不在这个世界上了不是嘛？”</p>
<p>“怎么和我没关系啊，那以后的人类也是……”</p>
<p>一时自己也说不出什么所以然，觉得哭得好像是有点奇怪。然后就哭得更大声了，悲恸于人类的悲惨命运之外，还为着自己的说不清楚他人的不理解——</p>
<p>人类的悲欢并不想通，我妈只觉得我吵闹。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“原生家庭”]]></title>
        <id>https://Payact.github.io/post/yuan-sheng-jia-ting/</id>
        <link href="https://Payact.github.io/post/yuan-sheng-jia-ting/">
        </link>
        <updated>2021-09-12T03:23:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>听朋友说原生家庭如何，伤害如何缺陷又如何如何。</p>
<p>问，你有责任心和上进心的优良品质是不是你父母带给你的？</p>
<p>答，好像也是……</p>
<p>我觉得揪着原生家庭不放，是一件很奇怪的事情。人本身就是被经历塑造的。这一秒的自己是过去所有时光的三维呈现，好的品质不好的品质，都是过去时光的当下呈现。人一直在路上，一段亲密关系甚至放大到所有的人际交往，都会带来滋养和创伤，然后为着疗合伤口，或求己，或求人。一直在路上。</p>
<p>与此同时，我们也疗愈路过的人，也不可避免地伤害到他们。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>